Kolmandemaks astus täna kohtu ette Sooääre Triinu Wemberg ja kaebas et Peeter,tema wõõras poeg peab tema heinad ära söötma ja et ta pooltumme Anu Wisilehte kord paju wemblaga käe peale on löönud ja 2 korda kiwiga tema peale on wisanud,ühe korra polwe otsa ja teise korra puusa peale.Seda tunnistas kaa Kohtu wanem ise oma silmaga näinud olewat,et Anu käsi sinine oli olnud.Peale selle kiskunud Peeter Triinul weel 2 sokki kapsa taimid ja 60 kaali taimet üles ja istutanud omal asemele.
"Et Peeter kohtu wastu hakkas ja üle keelu ära jooksis,mõistis kohus et Peeter peab sellepärast 1 rubla walla laekasse trahwi maksma.Ja et tema selle naese heinad peab ära söötma,sellepärast peab ta oma loomad,põhud ja heinad sealt ära wedama (ja peale selle kaa tema kapsad ja kaalid 1 rubla 80 kopikaga wälja maksma.-tühjaks mõistetud).Ja Anu Wisilehele oma ühe lööma ja kahe kiwiga wiskamise hoobi eest 2 rubla maksma ja 1 rubla walla laekasse Summa kõik 5 rubla 80 kopikat"
Hakenrihtri juure läinud,täidetud saanud
Kohtuwanem:Jaan Wisileht XXX,Kõrwamees:Mart Wetz,Kõrwamees:Mihkel Haumann XXX,kirj.Melles(allkiri)
